[新聞台] 乾冰放雪櫃 引發爆炸

【本報綜合報道】中秋佳節，月餅是少不了的慶節食品，近年雪糕月餅、冰皮月餅備受追捧，顧客購買此類需冷藏的月餅時，通常會獲贈乾冰保持月餅低温，但內地有市民回家將月餅放進雪櫃時，將乾冰一同放進雪櫃，結果引致雪櫃爆炸。

住在北京的吳女士，去年中秋就有一個恐怖經歷。她買了一盒雪糕月餅慶節，回到家時立即將月餅放入雪櫃，並把隨贈的乾冰裝入礦泉水樽當作普通冰塊放入雪櫃，沒過多久，雪櫃門突然炸開，飛出一米多遠。前年江蘇南京一位市民，亦誤將乾冰包與雪糕月餅一同放入雪櫃，到了半夜雪櫃就發生爆炸。

消防員測試 爆炸威力大
有內地傳媒為測試乾冰的威力，日前在消防員協助下做實驗，發現乾冰不僅容易凍傷人，在一定條件下的確會引發爆炸。消防員將乾冰裝進兩個膠樽進行實驗，容量較小的膠樽裝滿乾冰後蓋上樽蓋；容量較大的膠樽在裝進乾冰後加水，結果加水的膠樽大量冒煙，不足十秒就發生爆炸，樽內乾冰四濺，樽底整個炸甩，而沒加水的膠樽亦不斷膨脹，十五分鐘之後瓶蓋被炸飛，樽身變形。

專家指出，乾冰是固態的二氧化碳，只要在常壓下温度高於攝氏零下七十八度左右就會昇華成氣態，體積膨脹到原來的八百倍，令雪櫃積聚大量氣體引發爆炸。專家建議，最適當的乾冰處理方法，是將它放在通風的環境下自然揮發，切勿將乾冰放進雪櫃。

Child仔玩完69就比翻個時事台人啦

屌你老母

乾冰入水樽先會爆